跳閘的事

尋日同朋友傾開
其實跳閘到底為咩呢？
我當然明白黨鐵助紂為虐
但朋友話跳閘係合理化自己嘅貪心行為
真正要做應該係罷搭港鐵

呢排咁多人因跳閘俾人拉俾人鬧
其實實在無必要做呢件事令自己人受害

你唔覺得你朋友有問題？
我轉一轉個version比你睇下
廢事講咁多

尋日同朋友傾開
其實抗爭到底為咩呢？
我當然明白政府助紂為虐
但朋友話投爭係合理化自己嘅貪心行為
真正要做應該係離開香港

呢排咁多人因抗爭俾人拉俾人鬧
其實實在無必要做呢件事令自己人受害

咁控爭又唔係貪心行為嘅
只係當刻駁唔到，想睇下大家有咩見解

抗

其實唔係貪唔貪心嘅問題，相信好多跳閘嘅人唔介意同一筆錢、甚至double 咁樣畀返抗爭者，甚或捐出去。

同埋，mtr 霸權壟斷咗市場，唔係轉唔轉搭巴士就解決到問題。

你朋友理解錯，跳閘唔係為左合理化自己貪心，係要懲罰黨鐵。你可以當係其中1種不合作運動

我諗真係要跳先顯示到出黎
漏閘果啲就唔可取

多謝大家嘅意見！

港鐵依家已經唔再係為香港人服務 仲為黑警服務助紂為虐
放狗入站，用港鐵運狗，隱瞞831真相
係香港人有需要嘅時候封站
跳閘係要比佢地知我地嘅不滿 ！

等呢張文宣好耐

不過大家要做多啲跳閘嘅文宣
之前係餐廳聽到其他人傾起跳閘
佢地都以為我地係想慳錢/只要關政府事就反
要話比佢地知我地跳閘嘅理念同黨鐵嘅可恥

簡單啲講
港鐵為市民提供交通服務 的確方便咗市民 收返適當嘅金錢作提供服務嘅回報 都非常合理

之不過 呢個服務嘅質素不單止無提升 而且明顯不斷下降
價格就反而係咁升 所謂合理個位已經令人起疑

到最近 721 元朗恐襲 港鐵公司嘅決策 車站控制中心嘅做法 都令人嘩然
史無前例嘅事第一次發生 你仲可以諗下係咪有人一時失誤搞成咁 佢都唔想
可惜 事後港鐵有無出來向市民道歉？ 事實係 港鐵連向當晚嘅乘客俾個交代都無

先過左一個月左右 831 太子恐襲 件事發生喺車站月台 港鐵有哂閉路電視影到哂事發經過 叫你提供下證據協助還原真相 拖咗幾耐你先肯做嘢 仲要明明有完整片段你就淨係放啲截圖出來 咁多傷亡發生喺你地頭唔通你無責任協助還原事實？

經過呢兩件事 港鐵呢間公司嘅真面目已經浮哂上面 仲未計呢場運動期間港鐵點樣配合警方出賣市民嘅安全

講到呢度 如果你仲覺得佢運送你去目的地背後咁樣出賣你嘅生命安全係值佢收你嗰個價錢嘅話 你可以繼續買飛俾錢佢賺

另外講到貪心 成場運動期間每晚出事 都有大把香港人出錢買勁多張單程車票俾其他人走 你估會用得哂咩 到最後咪又係買多咗俾港鐵收完錢唔使serve 香港人咁都可以叫貪心嘅話 我都無嘢好講

相反港鐵 同警方完美配合 出賣你人身安全 serve完警隊先考慮serve你班香港人 仲想年年加價收你地市民咁多錢 到底係邊個貪心？